[ 蝻.蝗亂港 ] 南亞茄汁黨入侵九龍灣 專攻剛提款市民

南亞茄汁黨入侵九龍灣德福花園，有市民本月初在區內銀行櫃員機提取現金，行經德福廣場平台一間快餐店對開時，兩名非華裔男子疑突從後向他潑污水，更「扮好心」提議他到附近洗手間清理，疑伺機搶劫，雖然「茄汁黨」最終未能得手，但德福花園管理處上周六(4日)已發出防止罪案通告，提醒居民小心。

德福花園管理處發出「防止罪案通告」，文中指八月一日下午二時許，在德福廣場平台美心快餐店對開，發生一宗涉及「茄汁黨」企圖搶劫案，幸兩名非華裔男疑人未有成功，但就提醒居民、住客及商戶要小心有關手法，並於銀行提款後需加緊留意，免遭損失，如遇上述情況更應立刻通知警方再作跟進。據了解，事發前事主在附近提款機提取了大額金錢，不排除有人暗中監視提款市民的一舉一動，物色「獵物」。

東網記者昨(8日)下午到事發現場觀察，發現在附近出沒的南亞裔人士不多。於德福花園居住十多年的楊先生表示因看到大堂告示，故得知最近有該案件發生，出入會多加留意周遭環境，特別是於自動櫃員機提款後「會將錢放好銀包先走，依家都貼通告提到件事發生，以後都會警惕」。

楊先生又指，區內治安向來不錯，但是住所附近有多間大型銀行理財服務中心，故不時都會在這邊提款，「盡量揀人多才過來(提款)，始終夜晚這邊較靜」。對於有南亞人企圖犯案，楊指附近並不常見南亞裔人士，但認為觀塘區較多，不排除是從該區延伸過來。

吳小姐同樣有在附近銀行理財習慣，大約一星期會有兩、三次到訪，但直指附近治安良好，較少聽到有案件發生，但得悉有關事件後會加以警惕，特別會注意有否任何人跟蹤自己。

港鐵發言人表示，最近曾有可疑人士在德福廣場對開，以弄污他人衣物手法，懷疑意圖搶劫他人財物。發言人指非常關注事件，已報警求助及備案，德福花園管理處遂貼出告示提醒住戶，並訓示管理人員多加留意，有需要時報警求助。
警方發言人表示，牛頭角警署於八月一日下午約三時三十分接獲一名五十六歲姓詹男子報案，指他早前途經偉業街三十三號一平台時，被兩名外籍男子截停。對方指報案人的衣服上有污漬，並聲稱可協助報案人清理。報案人拒絕該兩名外籍男子並離開上址，其後感到可疑，遂向警方報案。報案人沒有金錢損失。案件列作「企圖盜竊」，交由秀茂坪警區刑事調查隊第二隊跟進，暫未有人被捕。

難民之父張超雄

年頭去法國都遇過一次芥末黨，估唔到香港都有

乜撚野中文來

個條街咁多人都夠膽

因為喺香港會做犯法嘢嘅非華裔得南亞狗 problem?

啲連接詞亂鳩咁用
小學無做填充題咩

小學生都可以做記者

南亞就南亞 非華裔

UST入黎講返兩句 唔知本犯罪簿而家有幾長